匯豐開英國戶口教學

走資我行先

剛剛成功0係香港開左匯豐UK 戶口

首先第一步，
打電話去國際銀行部預約開戶，
但因為最近呢幾個月太多人開，
所以條線係打唔通，
不過唔好理，
照打會飛返去顧客服務部，
國際銀行業務部電話 : 2233 3888
之後客戶姐姐會幫你留低資料，
聲稱會5個工作天，
果邊同事會call back 你。

第二步就係國際銀行部打返比你，
同你預約電話填form，
我個 case就約左0係兩個星期後。

第三部就係兩個星期後準時打電話黎填form，大約填左半個鐘，
d問題唔難，但係超長氣，
例如問你點解要開戶，開邊個國家……
填完form 後就 send 個 email 黎叫你print 出黎，同埋同你約時間，上總行交文件。

第4步就帶齊文件去總行搵國際銀行部，
Staff會帶你落一層樓搵其他職員幫你對文件
1. 證件
2. 地址證明
3. 預約email
4. print 果份form

對完簽幾個名就走得。

第5步就係UK Hsbc 果邊會寄信比你，
話比你聽你成功開戶喇

講到一舊舊，唔明既話可以發問，
希望大家成功走資

我想問咁係咪同平時一樣係普通櫃元機都禁到錢。同埋要最少要幾多錢先開到戶口。謝謝

前兩個月問過要100萬港幣先開到⋯

點解要開戶點答

我戶口無100萬港幣呀.....

我銀行唔多錢係入面，
不過有幫襯開買保險，
同埋老強都係用匯豐

我話老公成日要去歐洲公幹，我要陪佢，
一留留幾個星期，有銀行戶口就會方便d

想請問一下

有無最低存款額？
點樣過數去uk 戶口？有無手續費？

為何不開Citibank uk?
HSBC HK打壓工會喎

我都十五十六，中國平安會唔會搞到佢收皮架
想放啲落CS 同IBHK
同Monzo 好過

收到卡後要打去英國嗰邊搞個Telephone banking security number。打去香港滙豐佢會免費幫你轉駁過英國。英國方面只會問翻基本資料同你開戶時嘅Memorable Name 同Memorable Place 兩個答案。 個號碼6-10 digits。有依個先注冊到網上理財。

今日收到卡做咗依個步驟。

全程要英文對笞嗎? 驚聽唔明.

英國戶口要識答問題先會開到

暫時剩係收到封信，
你大概收信後幾耐會收到張卡??

因為我無用開citi
由用左十幾年Hsbc 諗住開戶會易d

匯豐有冇叫你俾supporting?
之前問過要俾supporting, 讀書買樓都要proof, cls

好似一定要放英鎊 無得放美金
要放美金就要再開另一個新戶口

冇Supporting,
利申: 用BNO 開戶，
但國際部果邊話用BNO同特衰都開到

citi 無UK
只可以開us同新加坡㗎

開匯豐地區銀行係會問開戶原因
仲要個原因最好係真係生活需要
如果係投資同避險
開 hsbc expat 會易 d
hsbc expat 係專做國際客

好似就算要美金
要先買入英磅再轉換美金
都得嘅
但蝕兩重匯價？

剛剛諗緊，如果佢問你開戶用途，
可唔可以話係用黎買英股呢

citi 要兩邊 keep 錢留 citigold
hsbc 只要 home country (自己 set) premier
咁就其他地區都免最低結餘 premier

如果開左美金戶口
可以直轉美金過去
hsbc uk default 係英鎊戶口
要之後加開美金戶口

yi咁幾好wor
expat好定uk好其實？

題外話，
剛剛 now 新聞都有講到開離岸戶口，
有興趣可以睇返。

點set home country, ebanking 定要落 counter

thx

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

仆你個街，香港自由之書又呃錢——大圍站

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

ebanking 好似冇
要搵 rm 幫你改

點解要開在HSBC

兩者個定位唔同
hsbc uk 就好似 hsbc hk 咁做地區業務
而 hsbc expat 係專做離岸
佢註冊地係澤西島 (英國王冠領地)
位於英倫海峽
好似香港咁
除左國防外交係英國管之外
其他係高度自治
好多銀行都將國際業務擺喺果到
貪佢低監管同避稅

補充一點
兩者其中一個分別係存款保障
一個係英國保
一個係澤西保

個額都好似唔同, uk 保 £85000, expat 保 £50000

信唔係好記得但AC係九月中上去開

UK 有無ring fencing?

應該 HSBC UK ring-fenced
HSBC expat non ring-fenced

Who will be in the ring-fenced bank, HSBC UK?
> HSBC personal and commercial customers in the UK, including UK Business Banking customers categorised as Non-Bank Financial Institutions
> Our other UK retail brands M&S Bank and first direct
> UK Private Bank clients

Who will remain in the non ring-fenced bank, HSBC Bank plc?
> All our Global Banking & Markets customers within our wholesale and investment banking division
> Relevant Financial Institutions, including UK Corporate Banking customers categorised as Non-Bank Financial Institutions
> Customers of non-UK branches of HSBC Bank plc, including Channel Islands and Isle of Man customers

其實我幾年都唔會去一次英國嘅話係咪expat會好啲?(除咗存款保障)，畀人揪到都容易解釋

你去唔去英國唔關事喎
個戶口你合法開 ga ma

係唔係HSBC expat non ring-fenced, 如果香港HSBC 出事 = HSBC expat 都一齊唔掂?

記得打翻尼22333888 唔會有人聽架

轉唔轉到股

應該係 hsbc bank plc 出事
hsbc uk 外既 hsbc 一齊攬炒

頭先睇過下 hsbc uk 同 hsbc expat
uk 好似得英鎊 debit card
但 expat 有英鎊同美金 debit card

如果我要開滙豐股票戶口呢？

同問，即係香港expat係共同體，UK就唔洗死？

唔係，HSBC UK開戶本身係GBP戶口,但internet banking可以+USD current acct,之後global transfer USD to USD 就得

點解要開戶呢個問題點答好

想問最少要幾多存款先開到户？

多謝指教 係咪普通戶口已經可以咁做

唔清楚，通常用premier開，有人講過Advance都得(依家冇咗最低結餘)但我冇研究